【A1頭條】轟斃持鎅刀尋妻男 連開兩槍僅隔一秒 警員稱均有警告

已婚男3年前到藍田康雅苑尋找離家的妻兒時，情緒激動以鎅刀脅持保安及持鎅刀衝向妻子，遭兩警開3槍轟斃案，死因庭昨續審。開槍警員供稱，因已婚男手執鎅刀插向妻子，故在與他相距1.5米下，瞄準其左肩連開兩槍，兩槍之間相隔一秒左右，而每次開槍前他均有作出「警察，咪郁」的警告。另一名開槍的警署警長則稱向已婚男左上半身開槍。但救護員在已婚男的前額及喉核位置發現懷疑子彈孔。

記者 黃幗慧
連開兩槍的警員莊澤瑋供稱，2014年5月5日凌晨約3時收到指示，到康雅苑杏雅閣處理投訴滋擾事件。他與警長冼尚權及女警范家莉共3人甫到場已聽到嘈吵聲，見到死者何世通（21歲）手持露出8厘米刀片的鎅刀，架在保安頸上。莊與警長勸死者冷靜放下刀，但他沒有理會，不停大聲說話，說妻子帶走8個月大的兒子，他要找妻子，並大聲道：「唔理得咁多，唔係我死，就係佢死。」莊理解死者口中的「佢」是指被脅持的保安。稍後有一名警長及一名警員到場增援，同聲勸死者放低鎅刀。
過了不久，死者妻子黃敏華乘升降機到達地下大堂，大聲說：「叫佢出嚟同我講！」死者見到妻子出現，舉起鎅刀衝向她，女警拉着黃向後退，死者則衝前並用左手從後箍住黃，結果令黃及女警一同墮地。莊昨形容死者當時情緒激動，他從後跟貼死者，與他只有1.5米距離。
莊認為黃的生命會有危險，「佢拎住鎅刀向太太有所動作，認為佢想用鎅刀插太太左邊頸」。莊此時已拿出佩槍，向死者發出警告「警察，咪郁，否則開槍」，但何沒有理會，繼續持鎅刀插向黃。為免黃及女警生命受威脅，莊向死者身體暴露在外的最大位置即其左肩開第一槍。
但開第一槍後，半蹲在地上的死者繼續以鎅刀插向黃，莊於是再發警告「警察，咪郁」，隨即向死者的左肩開第二槍。此時，死者慢慢躺在地並流血。由於死者仍手執鎅刀，故莊繼續用槍指着死者作戒備。直至後來有人接替看管死者，莊在一名警長示意下袋回佩槍。
莊回答陪審員及裁判官提問時指，兩槍之間相隔一秒左右，開兩槍時他保持同一位置，而每開一槍都有瞄準射向死者左肩。持中五學歷的莊於2012年加入警隊，他稱每年槍械訓練都合格。
至於另一名開槍警為到場增援的警署警長羅健豪。他說見死者當時很激動，「好嬲，好緊張咁」。當死者妻子出現時，羅見到死者拿着鎅刀衝向她，遂按着佩槍，發出2至3次警告，「警察，咪郁，否則開槍」。羅認為在死者妻旁的女警會受嚴重傷害，故決定開槍，向着死者的左上身、左肩位置開了一槍。羅也說，他接受槍械訓練一直合格。
女警范家莉作供指，覺得死者拿着鎅刀，想襲擊妻子或她。她說聽到槍聲時，她閉上眼，開眼時見到死者在她前面半蹲地上。
死者妻子黃敏華前日作供時稱死者向她伸手，虎口碰到她，但沒有手持鎅刀，她估計死者想捉她衣領或揑她頸。至於案發時陪同死者到杏雅閣的朋友羅焌賢稱，當黃出現在大堂時，死者伸出左手，但將手持鎅刀的右手收起，放在大腿旁。聆訊今續。

唔開槍仲大獲

講真，如果1槍冇打中要害，完全唔會阻止到犯人既行動，佢只覺d小小痛同熱。

利申:未中過槍

當時死者情緒激動 人質處境非常危險
警察連開槍擊斃死者是好合理

覺得應該要將槍當成非致命武器用果D人都正一on9
用槍果陣就應該要即刻射全易中而且全快可以制止目標嘅位置，真係要開槍就唔應該再要考慮咩咩唔好打中要害，既然開得槍咁你惟一考慮就係要阻止目標再傷害任何人
如果真係想警察有非致命武器咁就應該要另外配電擊槍，傻人先講得出話咩開槍應該瞄手腳之類

打頭先高傷，係岩喎

打開飛機

認真，開得槍就預左致命。唔中要害好難阻止到犯人既行動，除非打腳，但跑緊好易射失。所以我好同意你既講法，應該用電槍之類。槍係一樣致命武器。

冇帶頭盔打頭一槍死

一野毆暈個犯都得啦，兩公婆耍下花槍搞到個bb咁細個死老豆有咩謂

可以原地跳
咁就難d中頭

Ching識野
我都試過咁做

你個腦係咪裝屎架

痴撚線
係咁開槍射一路叫咪郁
呯 仲郁？ 呯！ 仲郁 呯 仲郁？ 呯 仲郁？
射住你叫唔好郁 好似d人binc咁

大力呼氣應該可以截停粒子彈

我都試過咁做
不過冇俾槍射

佢拎住個炸彈咩家陣咁都要shot to kill,你呢啲唔諗下小朋友成長既人個腦就真係裝屎啦

個犯拿住把刀脅持住保安應該諗到有咩後果

不嬲一開槍就係shoot to kill

可能個犯本身打算做樣無諗住真係傷人點知啲差佬果日咁美國風真係開槍掛

拎撚住把𠝹刀衝去個老婆到呀，同埋點毆暈佢呀學無線用手打落條頸到呀？定個犯等你慢慢行過黎制服佢？
個下諗乜撚個小朋友丫，你個腦真係裝屎架

情緒激動

真係唔知佢會唔會殺人

其實個情況咁混亂
目撃者同警察嘅描述唔一致都好正常🤔

真係裝屎 以為打緊cs咩 𠝹刀𠝹頸都會出事

咁係咪可以有比唔開槍更好既做法呢
作為一個警員唔係應該盡力減低傷亡？
警例都有教啦，如非必要就連個犯都盡量唔好殺
佢果時既情況如果係一個體格好既警員或者會考慮一腳掃落疑犯既下身但佢失平衡跌低再將犯人制服
偏偏佢咁快選擇左開槍，係咪代表警員體格有問題，呢樣就係另一個要探討既問題
總之我就覺得個犯就死得唔抵啦

宜家係咪已經唔興界手

等睇你表演

如果拎把刀仔脅持人都要被射死
應該一日死幾十個

P.S.(大家情緒激動到一個點,扮跳樓算啦 ,
千其唔好拎任何疑似武器在手,9成射死你)

但老婆話佢冇拎刀喎

可能作狀扮有刀，開槍差佬唔夠冷靜又或者真係咁岩個PC仔體格唔多好，用唔到一啲肢體上既武力去制服佢，第一下就要開槍點知眼界又屎射左肩點知中頭中頸

女警范家莉作供指，覺得死者拿着鎅刀，想襲擊妻子或她。她說聽到槍聲時，她閉上眼，開眼時見到死者在她前面半蹲地上。

女人

屌原來真係憑空估，事後無發現？
不過個庭最後實會判死於不幸，有晒環境證供實係不幸啦，當果兩仔乸唔好彩啦

如果真係無拎刀都要shot to kill,樓上果啲撐警撚情何以堪，定係話就算無刀喺手個犯用尖啲既指甲都傷到人呢

老豆識人中過槍
佢嘅形容係
痛到食撚左屎咁，即刻收左皮

簡單黎講，有人有危險先會開槍，而開兩槍係避免射失，反而開槍後唔中有危險果位或者開槍警員會更危險，要考慮埋
唔係要射死而係要射中，中咗佢再好打冇槍都係收皮，唔洗shoot to kill

你同我討論既情況都係講緊有刀，屌你係因為你講野亂黎咩毆暈佢就唔係撐警察

咁我依家發現有人話犯人可能無刀我就更加唔支持警員開槍呢個決定啫

原來食撚左屎係咁痛

比喻啫，食屎有幾慘？
苦啫
利申：bio sir以前教過，我無食過

「開槍」呢個動作係必要，但法庭應該係講緊「開每一槍嘅動作」係唔係必要。

例如一槍已經足以stop，就無需補槍。咁再開就係謀殺。

但係危急關頭，通常係好混亂嘅，我覺得一般都會用在場第二個差佬供證爲準。

咁究竟有刀定無刀
毒果講到似層層咁

講講下有刀係手, 無啦啦講如果冇刀乜乜乜
如果個差佬係超人, 直接一野飛過去打暈佢就得, 根本可以唔開槍, 樓上果啲撐警撚情何以堪

Double Tap

老老實實，無刀點會開槍
差佬不嬲都極醜惡，鐘意將案件小事化無，唔洗做咁多野，等收工
所以如果情況唔係咁迫不得已，佢地點會開槍，寫report都寫到手軟，仲要有咁多手尾跟

有時真係好配服你呢啲super hero
遇到危機一定可以用最快最適合既力度去制止罪犯
一來個犯人唔會打到個阿媽，二來個警察應該出手抓住個犯，拉佢過來stop左佢，然後上孖葉

認真呢 有冇打過交或者睇人打交
你試下人地衝埋來果下kick低佢
如果佢仲起到身，一係拎把刀插你，一係插個老母

小朋友訓醒未

有咩問題 條友依家要殺人喎

佢將所有野諗得太理想

無閉路電視片段？

依家啲連登仔真係 未審先判
人地拎住把𠝹刀係咪想殺人都未知 就要判個疑犯死刑

地下大堂發生，閉路電視都影唔到？

射落鎅刀彈走把鎅刀咪得

講句我有degree架 個賊腳軟啦

右上條友係咪鋒仔

有條友攞住刀衝向你度
我敢保證你1秒都未威嚇就先開槍

假膠?
攞起把刀脅持人質，唔係殺人唔通想劏豬?

睇戲睇得多咩 掃腳
掃唔跌佢 等佢仆左係個兩條女到 插死埋個兩條女就會話點解當初唔開槍啦
而家持有攻擊性武器 衝向人地到 加上之前已經拎刀脅持個保安 見佢有攻擊性 警告左唔聽就緊係開槍啦 除非成件事有隱情如果唔係開槍點會有槍

樓上又有Ｄ小學雞９UP

連登太多中學雞 個個當正自己green arrow 射腳就腳，射手就手，不突止，當埋自己係flash, 一秒鐘已經閃到去個犯前面，掃埋佢對腳跌埋 又或者當自己有心靈感應，知道個犯唔係想殺人，只係想嚇人 笑到我

屌

差佬實夾哂口供 同一陣線

不過死者老婆、朋友話:
- 伸向老婆隻手無刀
- 持刀係另一隻手
睇你信邊個

掃腳
葉問咩

利申 黑警死全家

唔知打唔打得入谷實既胡cfu

合理把刀伸出去威力弱d
揸刀隻手應該拉後再隊，好力d

高登仔當年係撐警基地
成班巴打合作報警拉陳巧文

好合理

同意

好明顯係想串我地雙重標準

點樣係1.5米距離瞄準左肩既情況下
係前額同喉核搵番粒子彈出黎

逼切到要連開3槍
樓上班神探肯定以為把界刀攞黎鋸恐龍

得你睇畀晒內文

死者妻子黃敏華前日作供時稱死者向她伸手，虎口碰到她，但沒有手持鎅刀，她估計死者想捉她衣領或揑她頸。

又話冇喎

人地當年試下水溫啫
見你地咁支持佢開槍, 4個月後咪對住你開囉

見到樓上d人話佢掂到老婆隻手冇刀
所以唔係想𠝹人殺人
笑爆
幻想下一個男人伸直隻手拎刀向前跑想隊人
你估tvb d武俠片？拎隻把劍向前衝？
一手伸前拉到你條頸扯你埋黎
另一隻手拎刀狂拮你仲好啦
佢手有揸刀衝向其他人已經好夠fact去開槍
要等到拮左人先開？
小學雞咩

你咁叻，你來囉

呢單野發生果時高登都討論咗好耐差佬有無濫殺

我覺得差佬開槍都無可厚非
始終死者當時已經陷入瘋狂狀態持械攻擊人
唔開槍搞到有傷亡又會有一大班"專家"屌佢地好唔開槍
射死人只係一個不幸嘅結果
但死嘅係行兇者已經算係傷害最少

加多句

如果真係唔想射死人
差佬應該配備美國果啲電槍電鳩人
咁就無咁易死人嘅

笑死， 係咪警察學堂乜都無教，如果學堂有教你講既野， 你咪錯囉

警察就應該瞄邊打邊架啦
絕對冇打失、後座力
絕對係應該射飛佢把𠝹刀唔應該射身體呢d最大面積

好撚多人腦裝屎

3個警察在場， 面對一個持刀搵自己老婆既普通人， 都搞唔掂？ 平時就唔好話自己受過專業訓練

係錯

我不嬲無撐警

一個新人類搞掂啦洗鬼警察咩

求求其其用G block射下咪算
對面着甲唔係Headshot唔會死

伸嗰隻手冇拎

持刀應該用唔到電槍
結果都會一樣

反警反撚到傻左咪呢啲囉
走去合理化個犯
咩叫持刀搵老婆既普通人
你老豆日日持刀搵你老母架？
戇鳩仔真係一個都嫌多

首先我想知警察學堂點教， 出學堂平時有冇練習補鐘， 警察開槍有冇指引， 警員平時有冇練槍

班撐警撚唔好用唔專業既廢話黎支持開槍爆頭無問題。

應唔應該開槍？ 如果應該開槍， 應該射向邊？

班警察同撐警撚講黎講去都只係話開槍合理， 從來講唔到點解爆頭？
大聲講警察廢警察垃圾3個廢柴在場咪得囉， 一係無能力射準， 一係覺得射手腳之後3個廢柴短時間短距離內都制止唔到手腳受左槍傷既普通人。

解釋俾我聽點解無警察拉佢， 支那狗拎刀就唔危險？

咁ge場景 你會點做。

讓太太成為人質?都係受非議

警察請佢去幫手 結果被捉被殺

你有睇過指引？
識撚咩你

起唔到底既， 點解咁既情況成日起底睇到既一係五毛一係雪藏acc既

打頭打頸明顯唔係淨係想制止對方咁簡單

我諗埋佢第二日仲返唔返到工好無？遲一兩秒死嘅可能係佢老婆或者女警，我覺得就算有無警告係緊急情況都要開槍。

d撐警撚就好撚戇鳩， 成日講歪理， 但成日解唔通

有見地

大家都郁緊。要射真係唔易
死者已經推倒妻子。要傷人只欠向前一刀。

新人類唔識google下？
out左啵
叫舊人類啦

行bit果d槍準繩度無射擊考試果d槍好

利申：發夢夢見

同新人類講曬氣
人地幾離地
我地普通人就要考慮後座力
佢地？
想射乜就中乜
想一腳掃低人就掃低人
想衝前就衝前

一單還一單啦
你搵呢個人就合理化到呢單咩
有腦既咪諗到囉
藏有攻擊性武器同有意圖傷害其他人
根本就2個情況
有心混淆視聽既可以高質少少

唔係要埋身果隻
佢地有一款係好似開槍咁射兩支針(連埋電線)出去電鳩人

咁用意？
好玩？未試過？
乜宜家啲連登仔咁撚低質既

一日唔扣血到0，一日都有機會比人反殺

利伸： CS 電競高手

係
但未必夠槍快同有效
電到都仲有1秒空間可以攻擊

咁用電槍呢啲"較低武力"就唔使等佢發癲郁手先電佢
一埋到去叫佢放低武器唔聽就電得

性格決定命運，能否控制自己脾氣，可能有不同結局。上週一凌晨約二時四十分，廿一歲的貨van司機何世通，往藍田康雅苑尋找離家出走的妻子，其間在電梯大堂挾持保安員，後更情緒失控至持界刀撲向剛落樓的妻子，在場警員喝止無效，兩警共鳴槍三響，兩彈擊中事主額頭及頸部，當場斃命。開槍事件發生後，警方高層及保安局長均出來解畫，警員開槍是合情合理，反而持界刀的死者，其親友則力證他死得不明不白。本刊採訪死者身邊人後，發覺死者之死，可謂源於一連串的不幸，先是警察不理，繼而受外母話語刺激，最後感到被舊同學出賣，情緒一時間無法自控，結果造成無可逆轉的悲劇事件。

何世通的同齡太太阿華，與老爺及姐姐上週往殮房認屍後，哭得死去活來之外，也不斷質疑警員為何要開三槍之多，而且兩槍都命中要害，死者父親更質疑警員不先使用胡椒噴霧、警棍及盾牌等，一開始就使用殺傷力最大的警槍。記者欲追訪何的家人講更多事情始末，但他們以太過悲傷為由，而不欲多談。反而何任職多年的冷氣工程公司僱主，兼其師傅鄭先生卻看不過眼，他除了多次打電話到警監會投訴外，還向本刊道出死者生前的遭遇。

因垃圾味打架

「我有打過電話去警監會，尋日都有打過，只是電話錄音叫我留下資料，但至今未有人回覆我。」鄭師傅氣憤地說認識死者多年，對方身形矮細兼瘦削，即使手中持有界刀，也非窮兇極惡之徒，至今他不明警員為何要開槍先發制人，對於警方發言，認為何當時撲向從電梯步出的太太，似想襲擊她，鄭卻另有看法，「其實他想親近太太，因為他太愛錫阿華。」「我聽他父母講，世通出世時瘦到好似人乾，差不多要放棄他，出世時全身發紫。及後他母親轉交鄉間的婆婆照顧，自己首先申請從惠東來港，他們全家是客家人。」死者七歲時由母親從惠東申請來港，雖然母子分隔多時，但他小小年紀已很懂事，七歲至十二歲這五年來，一直跟隨任清潔工的媽媽四處倒垃圾，「他媽媽負責清倒垃圾，而世通就跟媽媽跑來跑去及幫手。」工作關係，他因此沾了一身難聞的垃圾臭味而遭同學取笑及受盡歧視，卒之因此與同學打架，之後轉了去則仁中心學校寄宿，後再到九龍灣香港專業教育學院（IVE）讀電子，之後任職冷氣技工，並在鄭的公司打工。死者十八歲後考獲車牌，再轉而任職客貨車司機，並於一間運輸公司工作。

沒開心童年

據鄭了解，死者曾坦言童年並不快樂，所以很想盡快組織家庭及替家人創造未來幸福，而阿華是死者的小學同學，四年前再遇見後才開始拍拖，「佢好鍾意阿華，拍咗拖咁耐，一直冇傳出乜嘢問題。」阿華讀書成績不錯，○七年曾獲普及閱讀獎勵計劃銅獎，完成中六課程後，她本可繼續升學，但因未婚懷孕而提早結婚生子。兒子峯仔剛於去年九月中出世，而去年六月新婚時，死者父親更出資讓兒子及媳婦到台灣度蜜月，一家看似樂也融融，絕料不到會落得如此收場。「世通和阿華拍拖時，當時阿華也有來工場幫手，世通常說自己沒童年，想搵錢供車養仔養老婆，要盡快建立美好家園。」鄭指死者剛來港時與兩姐和父母同住啟業邨公屋單位，性格孝順的他在暑期也有出來洗冷氣幫補家計，學業成績尚算不俗，但因急於工作幫補家計，才沒花太多時間於學業上。

有冇意圖傷害其他人任你講

佔中行動終於濺血，反對抗爭的口罩幫、黑衣男，不斷冒出毆打佔中學生，現場警察幾乎完全無法控制，數百人衝突的場面，竟然延續將近24小時，香港旺角的無政府狀態延續一整天，暴力到今天還繼續上演，一名光頭男在群眾裡當場亮刀，學生一陣緊張，還有人爬上紅綠燈，破壞抗議團體的帳篷。
反佔中人士爬上紅綠燈，要割斷尼龍繩，兩派人馬又爆發肢體衝突，警察才押走兩個人，另一邊一名光頭男更誇張，人群裡直接亮刀，動手割佔中帳篷。
佔中學生：「武器、武器、武器！」
學生高喊武器，警告大家小心，光頭男帶刀的原因很妙，說法讓人傻眼！
反佔中民眾：「這把刀我到全世界都帶身上，『我很喜歡吃水果，每個國家都必須吃』，例如榴槤等等。」
記者廖珮君：「(旺角)爆發肢體衝突，反佔中人士試圖偷拆抗議人士重新搭起的帳篷，雙方扭打。」
這裡是香港號稱民風最剽悍的旺角，口罩幫、黑衣人衝來打人，從星期五下午兩點多打到星期六下午，整整24個小時，幾乎沒完沒了，學生被打完，換電視台攝影記者也被打。
遭毆香港記者：「在場有人提醒他我是記者，我也掛著證件，但被打掉了。」
警察雖然出手壓制打人的藍衣男子，但千人混戰持續整晚警察在場，卻一直無法有效控制，旺角幾乎像無政府狀態，到了白天，支持佔中的民眾被激怒，重回旺角集結，手拉手組成人牆，說要保護學生。

日兼三職月賺三萬

在鄭師傅眼中何世通是很顧家，為了不讓剛誕下愛兒的太太出來工作，身兼三職的他除每日凌晨三時起床出門負責運送報紙，又接洗冷氣機工程，每晚九時後才收工，每晚睡眠平均不足五小時，除工作外，由於寄居外母家，而兩老均有工作，世通更負責煮埋外家家人的膳食及教導不曉廚藝的妻子如何煮餸。何世通剛在新年購入一輛月供二千的客貨車，希望自資做運輸可以賺多些，而兩夫妻已計劃申請公屋來另組家庭。「他跟我打工做冷氣工程日薪七百，以前他未做運輸前，仲幫我手做埋電腦輸入的工作，我支付他月薪二萬一，現時他身兼三職月薪約三萬，但他卻嫌未夠，經常叫我介紹更多冷氣工程給他。行內人均讚他為人健談，有手尾及責任感。」

舊同學搬弄是非

一個勤奮男子，最終卻因朋友的是非而惹來婚外情的疑雲，鄭師傅提出指責，何世通一名舊同學因為挑撥離間，要為他的死負上責任。事緣出事前幾日，剛誕下一對孖仔的舊同學羅氏夫婦到訪死者家，這對夫婦在鄭師傅眼中是好食懶飛之徒，終日無所事事，當日二人向死者夫婦借錢，阿華即拿出近千元給二人買奶粉應急，而何世通見狀即勸好友不如以這筆借款，作為幫他們做冷氣工程的墊支薪金。羅聞訊後即黑臉及不滿，「問你借錢，卻叫番人返工咁寸。」兩人更為此而口角起來。之後羅太還致電阿華打小報告，聲言世通疑似有外遇，阿華即向丈夫大興問罪之師，兩人吵了一場後，阿華隨即收拾細軟搬走，聲稱「行開幾日」，鄭師傅事後有追問她要到哪裡，阿華只輕輕說：「總之我不會連累人哋啦。」料不到一件鬥氣的家常小事，最終把老公推入鬼門關。

報警尋妻不果

老婆失蹤，當晚凌晨二時，距離開槍案發生不足一小時，何世通曾到觀塘警署報案，警察當時有替他落簿做記錄，當他要求警察協助他尋找妻子，警員以失踪不足廿四小時為由，而沒即時處理，失望的死者一肚子氣，只好駕車回家。但返家後又受刺激，當外母告知他明日要開始返保安員的工作，無時間再幫他看管幼兒時，何世通一下想不通了，眼見一個個身邊人離他而去，任由他與幼兒坐困愁城，在愈想愈無助下，情緒也臨界爆發點。他翻開太太的中學同學紀念冊，誓要尋回妻子，希望向她解釋清楚及好待幼兒有人看管。事發當日，他把說是非的羅姓舊同學叫上，打算一起向妻子解釋，無奈紀念冊上地址寫錯22樓，而非正確26樓。何世通狂拍門後，保安趕來把他拖走，之後再見妻子在電梯出現，情緒便一下爆發了。「佢有界刀傍身好正常，佢運報紙及整冷氣時，好多時要用界刀cut開綁報紙嘅膠帶及冷氣機氣喉等，根本唔係一早帶定『武器』去，唉！點估到搞成咁……」鄭師傅堅持相信何世通是不會有預謀帶兇器，並對太太及警察造成任何傷害。

外母喪哭好女婿

為繼續追查案發前發生何事，記者約死者外母訪問，多次拒絕後，黃太選擇在觀塘碼頭見面。本來望着海而沉默無言的她，一說起剛死於非命的女婿即喪哭起來，並一直未停過，當記者再查證死者有沒有婚外情時，黃邊哭邊澄清女婿非常好，「做三份工，仲邊有時間搞婚外情，我信得過佢……佢好好仔，每逢我哋兩老生日及父親節、母親節，佢都會預先安排好飯局，剛過的母親節，原定在西貢食海鮮，點知搞成咁……」唯恐女兒傷心過度，她要女兒及外孫搬到男家暫住，「個女晚晚攬住個仔喊，我哋又喊埋一份，至於當晚事件的來龍去脈，完全唔敢問及提起，怕個女會崩潰。」黃太也自言女兒錯信他人是非，導致好好的女婿不幸誤闖了不歸路。她說死者在眾親友口中是好好先生外，原來對內地的表兄還照顧有加，供給表兄在國內的學費，每次往國內探親時，必定一次過幫表兄繳付一年學費。「佢冇不良嗜好，又顧家，我俾佢一百分。」黃太說無法接受，也不敢去認屍。

警察都係普通人， 從來無練槍， 你係咪想咁講

即時起底見唔到任何野

美國警察開槍殺人好閒姐 係香港咁撚煩

專登講中五學歷

因為美國可以合法買槍持槍電槍
香港得既話我就支持撐警撚拎美國做例子撐警開槍爆頭

俾我都開啦 香港有幾何有機會合法開槍殺人

練槍就代表瞄邊打邊
練左就等於支槍冇後座力
你係咪想咁講

留言唔開post
所以？

寫report同合法開槍殺人比較重洗諗，
平時阿豬阿狗搞事都要寫report, 用寫report黎解釋警察好怕會好極力避免開槍真係好天真

起完底又係一個反警撚
根本就有位就入

人都死撚左 老閪都話個黑警唔岩鑿番筆啦
根本成件事就狗咬狗

練槍就大機會瞄邊打邊，
練左就容易適應知道支槍既後座力再瞄

不過撐警撚眼中香港警察受幾多專業訓練之後都同一個從來無練槍既普通人一樣

唔洗起， 我上面都講明我從來無撐警

由一個乜都唔知既人講出來係好好笑
去到呢啲位
佢仲理寫唔寫report咩
一係唔做，一做就一定要有晒準備要開槍
唔明你質疑開槍定shoot to kill

好無陰功

睇完呢句就知你成世冇玩過.38
建議你去下us或者泰國玩下槍先

你on99個身既面積咁大唔瞄反而去瞄頭同頸？
你確定你係危急情況下會放棄個易中既目標？

知後座力再瞄
一句就顯得你無知
山字不出頭 你學下先

睇完你開啲post 發覺同你講認真係曬撚氣
連登真係一個垃圾林集既地方

你無撐
你盲反姐

追post啦， 有人話開槍要寫report, 所以都會極力避免開槍

同警隊一樣

好陰功

哦， 你想講警隊配備既槍點練都唔準適應唔到後座力， 唔預警員開槍命中？
你又想講警察既受過專業訓練之後開槍同普通人去泰國燒槍無分別

點解撐警撚不斷踩緊警察， 當警察既專業訓練係nth, 相反我一路認同3萬位以上既警察受過既專業訓練有一定水準， 唔應該同普通人比較， 但我就俾撐警撚話係反警撚，
咩道理

睇返所有對死者觀感既報導
都係正面既，唔帶傷害性既
只能說在場警員無好好咁觀察疑似帶刀既犯人係咪真係咁有危險性就選擇終結犯人性命
亦從此終結左佢堪坷既一生，亦令一個小家庭從此破碎

佢老婆俾佢老公用刀指住有冇叫救命， 如果無即係代表自己無生命危險

死者太太明顯事後唔係咁憎佢老公，而係想兩口子一齊睇住個細路哥成長，可惜呢個願望比警員無情粉碎左，仲搞到佢地變左返頭嫁

日兼三職月賺三萬
而兩夫妻已計劃申請公屋來另組家庭

幾位撐警撚你講一句
"警隊所謂既專業訓練係會認同3個警察同時在場，面對1.5米距離持刀捉住自己老婆既普通人開槍爆頭係必要， 射手腳係唔夠時間俾3個受過所謂專業訓練既香港警察及時制伏個持刀普通人"

你地咁講我即刻報蘋果

天網......

有啲人仲話如果掃低左落地都仲有可能制服唔到條友
如果係咁差人仲做咩差人，仲柒撚過商場保安喎老友

唔好以為自己好搞笑至得架
一個運動員 佢就算準備得幾好
終究都會受自己身體限制 例如會攰會病

我唔係鳩估話當時警察病
問題係 你自己身體尚且有控制唔到既野
可況外物 一支手槍？
而且每支槍都有唔同
你唔會話支支既槍所射既子彈 以致佢重量 後座力都一樣
佢地又唔係日日用同一支槍
就算日日袋同一支就代表佢用過個支開過槍？
而且.38既瞄具
你估好似打機咁一撳就係完美？
香港軍裝警察用既係史密夫威遜軍警十型重槍管左輪手槍
係缺口式瞄具
重點係我上面講既山字不出頭
所以話你成世未燒過.38
本來你未燒過唔知有咩難唔怪得你
但你on9在於唔知有咩難就代表冇難
你老母生左個弱智真係
命都短幾年

叫你去試下
係去試下有幾難瞄邊打邊
仲要當時既情況
有人拎住把𠝹刀衝向第個
你新人類就冇感覺既
我明
有人生命受到威脅你都面不改色
因為你只係個坐係mon前面既on9仔嘛

有無諗過就係受過訓先射得中個犯而唔係射中人質?

唔好將所有人都以為會好似你咁on9
妄想將所有人拉到你個level啦
幾時先去試下燒槍表演下瞄邊打邊
仲要係玩一秒一
係支槍喺槍袋入面開始計一秒一

咁要試下， 兩個警察在米五距離俾我開兩槍， 睇下射向邊

你咁清楚， 一句， 學堂/警隊有冇教點解應付持刀人士

應唔應該開槍係一個問題

另一個問題係差婆帶佢老婆落黎個位置原來咁"危險"
根本冇考慮清楚就做

原來射手腳難過射頭， 一槍射前額一槍射喉嚨， 同人講我受過專業訓練所以射唔準， 同妓女話自己係處女無分別

問撐警撚點解要射頭就話射手腳就制止唔切用刀插人
我話3個廢柴應該射手腳之後可以及時制止到條友， 撐警撚就話射唔準。

究竟係射唔準， 定真係想爆頭

如果個男人唔係咁衝動 成件事就唔會發生
由佢拎把𠝹刀出黎挾持保安 就返唔到轉頭

學返你, 你係咪想射差佬?
你答係我即刻報警

其實最大嘅重點係佢開咁多槍係咪必要
佢開左一槍打左個男人，仲可以可以繼續衝依點真係唔係好合理，就算著左防彈背心中槍都可能痛到訓低啦 直接打中都仲可以衝前應該係Rambo 啵
佢仲要開多兩槍，
如果情況真係危險第一槍係必要嘅，但之後嘅呢？
成班人喺到講咩徒手制服又咩咁，一班人又講到一定要射死佢，差佬開得槍一定係冇錯咁
兩極到
Btw其實用電槍會唔會更好呢？，可以一野收人皮又唔會殺人

撐警撚答下我既疑問， 唔好用射唔準黎做藉口， 射唔準之餘分分鐘射死人質

即係殺左先開槍都未遲，定殺左既話就有法律制裁佢所以唔洗開槍

警察無必然情況開槍殺人你就覺得無問題，
覺得連受過專業訓練既警察都開槍射唔準情況下， 竟然覺得我開槍就實射中警察， 突然咁睇起我

自己講話受過訓先射得準， 竟然驚未受過訓既我射得準

我唔係問你射唔射得準
係問你上面句野係咪開開槍射警察

利申:屌你老母死黑警返屋企含撚啦

我點知
我係根據以前係外國玩既感覺
同常理分析
點知遇到個冇常理
死要話練過就要瞄邊打邊
無論咩情況都要既弱智

黑警、五毛全面進場

即係咁, 而家開槍果幾個係普通差佬
唔係hakwaeye 唔係robocop
開槍又好用棍扑都好
一定會有誤差

以當時電光火石嘅情況
到底係瞄一個area射埋去易啲丫定係瞄住個頭/手腳射易啲?
又邊一種方法會易啲射中犯人去制止佢?
你直接答呢兩個問題其實就已經唔使討論

知唔知子彈係點樣穿過人體架on9

快d報蘋果
睇下邊個hi先

其實點解香港班警犬無電槍

話叫你射身呀on9

將個犯合理化，真係連登先做得出
睇左個post兩日，連登仔現實見到呢d場面，應該即刻嚇到血糖過低。

即刻暈

嘩， 撐警撚講咁耐都係拎自己一個普通人黎同受過所謂專業訓練既警察比較

但對於連登仔新人類黎講
只會係百發百中瞄邊打邊仲可以槍都唔洗開衝上去一腳掃低佢再上孖葉制服佢

持刀犯=一定要開槍爆頭

米五距離想射身但射中頭， 咁既表現出唔出到學堂

真係好撚ON9 奧運選手都唔可以次次中紅心啦大佬 人地仲要有得慢慢瞄
根本一個咁緊急既情況打得中已經好撚勁 只可以話打中頭係唔好彩
理性分析就屌人撐警五毛 連登d質素真係低得好緊要

其實佢呢個case 用電擊槍係最理想
唔會傷到人質

你點報呀？ 你慶幸未有辱警罪先啦， 句句都踩受過所謂專業訓練既香港警察米五射唔中大面積身軀好正常， 射得中先神奇

一個爆頭一個爆喉， 兩個都射唔準， 警察有冇咁廢

米五距離同奧運比， 笑死， 重同人講理性分析

movement object上下movement?, 幾十cm左右前後movement唔會射身變射頭

其實警察開槍係合理
不過無可否認同以前既警察比而家既警察d槍法的確係差少少
以前成日搶金行槍林彈雨 而家天下太平 幾何會開槍
正路開槍係以最大面積來打 而且學堂有教唔可以打頭
但係1.5米你話槍法再差都沒至於會變左打前額 呢個真係好大疑點

利申 紀律部隊

拿，終於有個真受過專業訓練既人入黎講人話。

點睇班撐警撚用自己一個普通人水平黎等同受過專業訓練既香港警察？

我無撐警都唔會無理辱警

喂盲撚咗呀?
個個post你都覆淨係唔覆呢個?
無野好講就當睇唔到?

梗係瞄身易中， 但米五距離點樣變射
自己文盲弱智唔好話人無覆

我睇你表演嗱。

界舊豬肉睇下要幾多刀先可界開2cm 切月口。

危你屄咩，妖言惑眾既警犬打手。

點解？同連環殺人犯點解殺人一樣

死文盲, 而家果幾件黑警係hawkeye 定robocop
開槍一定唔會有誤差?

小學雞返屋企食奶啦
有個人叫朱振國
佢就係比賊人用cutter 割頸之後就做咗12年植物人

係呀， 米五距離兩個警察開槍都由射身變射頭

屌，界刀仔講撚到係殺巨人果D大界刀。

吹大D話果打界刀係高波週振動空間界刀。
身長2呎4吋。

拮頸動脈咪又係死
你估個看更又係巨人咩

電光火石, 個犯人又衝緊埋嚟
佢地瞄完開槍之後個犯已經移動咗
點解一定係黑警謀殺
唔可以係不幸射中頭?

我心中第一個反應都係屌呢句

認真 唔好話學堂 其他槍械訓練課程都可能會考你3秒1 同1秒1
多數打7米 10米靶
正路1.5米都無可能打到差咁遠 打中肩骨位已經係最低限度 唯一解釋真係情況太緊急
不過都要講番 首先個犯一開頭都講左話「唔係的死就係佢死」 有哂合理懷疑個犯會行兇 再加上證供都話個犯攞住把刀衝埋老婆到 開槍真係無可厚非
唯一問題係點解個中槍點係頭唔係個身

Btw上面班話打手腳班on9仔10成10沒燒過槍
手腳係最難中 就算係練左20幾年槍既老差骨都唔敢講中硬
所以打身係最合理

笑撚死 睇少啲電影啦小朋友

我覺得係差佬瞄身打
開槍嘅同時個犯郁咗
所以分別打中咗頭同頸

其實movement object 一定會練，衰左都好難passing out
如果個警察本身真係諗住打身 只可以話個犯唔好彩遇到個支炮流流地既警察

睇你留言嗰種萌塞
智障咁樣
好好笑

佢老公冇糧單，當散工咪申請到公屋

家下個犯企定定任你射？
當時情況咁亂，好多野都係電光火石間要決定，犯人又情緒激動，亂咁郁唔出奇
仲有當時警察同犯人既位置又係點？兩者之間有冇任何人 / 物件？如果有，咁警察瞄住犯人時，當時犯人有幾多身體部分露左出黎同埋係露左邊度身體？

我始終覺得，由瞄身變打頭只可以話係不幸

我諗movement object 唔會係隨機無定向咁郁掛

利申: 平民鳩up

冇人諗過點解警察會俾突登帶個老婆落去但又冇做好保護？

其實個Movement Object唔係真係郁得咁快
所以上面都有話而家既警察係比較著重Community Service既Soft Policing 而唔係以前個種Hard Cops

屌, fail 撚哂wo
又無service 又唔soft

呢啲算唔算 "天網恢恢, 疏而不漏" ???

其實好多位你地睇唔到 咩扶阿婆阿伯過馬路 指路俾遊客都可以歸類爲Community Service
其實只要你有困難 你向警察詢問求助 佢地都會盡力幫你 佢地有無咁既心就另計
你試下美國類既Hard Policing真係睬你都有味

agree

下次派你去現場處理啦 你把口咁叻

個個當自己美國隊長

用棍。

係你地以骨精強（又稱：打孬既身型），1米55高黎恆量一個1米65或以上既警察。

真係無見過佢地扶阿婆過馬路
見親佢地都係hea到死
間中要報警求助就淨係識講糾紛糾紛務求唔使開file
有時見佢地比遊客問路連英文普通話都講唔好
唔係普通PC
機場特警都一鳩樣

至於你話美國警察
我覺得就無可比性嘅
始終美國隨時是但一個人都袋住支槍
佢地要用強硬啲嘅方法都無可厚非
咁當然佢地歧視黑人亂開槍就真係好撚仆街

都係個句 睇下佢地有無心既啫
其實PC而家都多左好多degree仔 英文有拉高番少少
不過流失量好高 好多都係為左佢既vetting

咪戇鳩啦，你估你係比人偷襲，你會檔，而且仲有其他武器，仲有其他警察護援。打條界刀友用槍。

都係一句，用界刀切舊豬肉，入2cm要幾多刀。

唔怪得咁多人支持佔中開槍。

仲有，偷襲既話，牙刷都殺到人，唔好撚話見到人有牙刷就開槍。

廢物就係廢物。

警隊條例都有講 致命武力就要用到槍
你見個犯攞把𠝹刀降住個人質仲會唔會on99咁攞警棍出來嗌 「警察咪郁，否則使用警棍」咩

攞牙刷同𠝹刀比 笑左

連登仔成日講就威 做就閪
俾哂成副裝備佢都無用 我諗到時佢驚到連槍都唔記得攞出來

你以為講笑，一個成年人可以徒手格殺一個人，係咪要當一個人要起手時就要開槍殺。

Sorry ，唔記得左連登D人得155cm高。

攞住𠝹刀叫徒手？

界刀如果唔係偷襲，難有致命傷。

講到底，又係呢句，邊個，而家死左人又邊個負責呀。

咁撚多人支持開槍。

啱嗱，連登入面唔怪得咁多人支持旺角同佔中開槍。
當時情況好撚危險。

有無人諗過左輪本身係double action，反應速度慢,再加上扣雞磅數大，兩個黑警又緊張又少訓練,支左輪grip得差所以先可以咁近都打中頭。

一般嚟講,執法部門都會教開槍打所謂既central mass,，因為執法部門唔會以致命作為第一考慮，再加上本身用hollow point彈頭，打central mass有更大的stopping power。反而打頭有一定難度，尤其你諗下黑警平時既訓練強度，一年先打果幾十飛(計埋考試)

利申:非五毛/撐警，非紀律部隊，對槍械略有研究

件case既疑點在於
1. 射肩-->變左射頸頭 （1.5m)
2. 老婆話男無用刀既左手想掂佢vs警察見到有刀既右手想攻擊佢

同埋我記得當日報導其中一個大疑點係警聲稱男轉身衝向老婆先開槍制止，理應中槍位係後身，但真正中槍位係頸同前額。如果男真係衝向女方，中槍係前額--> 警察企係男前方,可以隔住女方/無隔，件事就會更耐人尋味。

其實我認識女方，佢地拍拖到結婚都好恩愛，男方性格係少少火爆，但我相信佢無意傷害老婆，只係佢地鬧交，男太愛佢老婆先來搵佢，想哄番老婆番去先咁激動。

當時情況混亂，我諗真係一個不幸既意外，希望件事快d完。

好，連登友咁撚支持警察，警察叫撚左唔好郁，都仲要郁，抵比差佬用棍打。

最好唔好開槍 衝上去一拳一個

俾哂口頭警告都唔聽 唔用武力壓制咁講來做咩？

冇咩不幸，差佬咁都冇事，日後必有示威者被射殺。

不過又唔洗咁驚，差佬開始轉用中國制既槍，會jam 彈。

你既觀點正確。我無話可說，但記得唔好雙重標準。
示威比人打撚到豬頭咁都係抵死。

係你對武力一無所知。

要跟進你呢D智障。

如果警察訓練到少少事就要開槍殺人咁仲要警察黎做咩，索性比解放軍入城啦

你又係咩。
智障

正常係射下身
邊有咁on9 射上身 仲要咁多致命位
個警察根本想佢死

連登友得係D得155cm 既柒頭，好難了解165cm 既世界。

連登仔唔識inch 同 feet都算啦
m都唔識幾長
幾冇受過訓練都好3米內用任何槍械射擊一個部位根本唔難
何況.38MP本身設計為左提升準度減低左後座力
正常訓練點都唔會由瞄身變做打頭
死者移動方向唔屬於橫向
根本冇上面班on9仔講咁難瞄準
而且1秒連開兩槍根本已經有心殺人
你唔好話班黑警黎唔切反應頂唔住後座力
本身佢地訓練就預設要判斷到先拎得槍
到時出咩事責任最大絕對係班黑警

仲有，死者太太到呢一刻都從來無同意同感謝過警員殺佢老公架，講到開槍一定岩咁

連登仔以為係國產黑星。
明明係大陸燒過槍，支槍又jam 彈又後座力大，好撚難中。

個距離咁短，我有理由懷疑係以眼界差做藉口，實情係有人想借啲爾殺下人發泄一啲生活上既不快
應該要調查一下開槍果啲警員果排有無咩唔開心，有無咩情緒上既波動

所以講到尾個犯係有96%唔駛死
最多4成8機會射到殘廢
同時有超過一半機會唔駛開槍
就算開槍都有87%機會以犯人受傷被制服黎完左呢件事，偏偏，唉

咁香港學美國有槍賣啲警署晨早變左港獨軍火庫添

成米距離用棍......

巴打好專業阿 計曬%

唔會無事 實有手尾我話你知
如果唔演變成暴動 都唔可以開槍
如果和平示威情況下開槍就違反哂條例

who is朱振國?

射手腳咁撚易中咩 我估想射身 但後座力勁 又唔係成日操槍 一野爆撚左頭

兩個一個射中額一個射中喉， 同我講關後座力？

連登仔真係唔知1米到底幾長

鎅刀雖然都危險，但太薄好易斷開，生果刀菜刀最可靠

係咪暴動咪又係事後政府定義。

遊行示威騷亂暴動睇政府點定

成班藍絲打記者都可以繼續定義為遊行

警察清槍又間唔中走火
乜咁多連登仔覺得警察真係有咁多槍械訓練？

呢樣真，稍為搵啲硬少少既野撞埋去都可以化解到

警察槍械訓練足唔足夠又關連登仔事， 你覺得因為槍械訓練唔足夠先射中頭， 咁你應該係屌警隊唔夠槍械訓練， 而唔係質疑我批評射頭

唔夠訓練又拎住支致命武器就預左出事要孭曬飛

如果兩夫妻係新移民 相信大家都無野好爭嗌

照屌
冇一個是無辜的

呢樣真 用你條頸去鎅把刀 應該化解到

個兇手威脅要殺人，警察開槍打死佢完全無問題，成日話香港警察廢，美國警察郁d就可以使用武力，根本係法律唔同無得講，掉返轉個人質萬一死左，警察一樣俾人鬧

個%點計

諗返起鎗王張國榮比人盤

明明可以打手打腳，但你偏偏要打頭，因為你係癲ga

講下就係？人地老婆都無多謝過差佬殺佢老公啦

咪傻
個女人隔離就有條黑警
就算打起上黎用警棍對鎅刀點都贏面高
黑警無能就絕對預左

有哂Actus Reus同mens rea
警察開槍真係算合理

條女嫁過上進有錢男好過啦，嫁俾呢d貨車佬，又傻又顛

個女警好似失去左平衡

老老77
我自己做紀律部隊都覺得打1.5米個中槍點可以差咁遠真係好難接受
到底點passing out到

關咩事，講緊界刀一樣危險，一野界落條頸到，即刻急救到唔一定救到返，站係執法者角度，開槍係好正常

條弱智比偷襲仲懶醒追九條街

哎吔吔，年初一旺角係暴動。

成班美國前美國後
事實上美國宜家規定拎刀都係Taser先
除非對面拎槍
香港冇Taser都有下級殺傷力武器可以用

你當差佬冇腳。

乜警校唔係有講係21呎最好唔好用槍咩。

我明白了。原來差佬冇腳唔曉郁。

識野

撐警撚收皮未
就算遠程武器無電槍都有pepper啦，講到一定要開槍先掂

所以無能絕對入硬
少少事就嚇到腳軟
黑警根本唔應該拎槍

人地拿住把刀準備斬人，pepper?

因為呢技槍冇tune過，同用唔合格既子彈。

又偷換概念，講到軟身界刀係龍泉寶劍。

正確。

北方公安連西瓜刀都未驚過。
徒手打到條友好似番薯咁。

有無巴打做警察? 到底開槍射死人寫repo大獲d，定無開槍搞到個犯殺左人大獲d

簡直香港恥辱，

外國警察見到新聞以為條友攞小太刀斬人，點知係界刀。

諗起一幅圖

pepper ,點解香港仲有咁多on9,竟然咁多人撐個兇手 ，今時今日人命根本唔值錢，以為界刀插落條頸到仲救得返

其實條友好抵死，當人警告無用
已經持槍警告，佢當人地真係唔會開槍？

仲有咩話咁近唔會射失
任何槍械都有outlining effect, 你以為每次你想點射支槍就一定無error咁射出？

仲有對方係有movement, 你以為射紙板任你瞄？

不過退一萬步
就算個差佬唔係瞄身，而係頭，都係條友自己攞黎，打死無怨

正常開槍有機會比人入誤殺或者老謀
冇開槍最多比人屌幾句再調去守水塘
你點揀

不過香港司法叫正常

界刀殺到人，連重傷都難喎。

不過話比你知，一定冇事。

反正未寫report 都大把人諗埋點撐。

兩個都咁大獲
開左槍要寫好多份report 再見調查委員
應該開而唔開就基本上會紀律聆訊 分分鐘革走

藍絲廢老諗法好正常。

行過旺角撞正示威，D差佬好似朱經偉咁打你兩棍，唔好怨喎。

隊落條頸度鎅幾下，已經可以出血至死
仲有而家唔係唔死就得，嚴重傷害都好慘啦

你噴中佢隻眼仲點斬得準
跟住已經有時間比啲人疏散啦
如果用pepper，情況就好似古代果啲皇帝同妃嬪玩果啲蒙眼game咁，根本係好難捉到人，更何況係用鎅刀鎅人呢啲咁高難度既動作

冇可能。

除左係連登屌柒撐警撚，你冇任何方法可以做。

話唔定條友可以升職

根本唔一樣
而家你明知比人警告

旺角單野係根本行過咋喎 咩logic

呢度香港唔係北韓，就算死都要死得合理
依家就地正法？
今日死渣鎅刀聽日係咪渣牙籤都要死？

莊與警長勸死者冷靜放下刀，但他沒有理會，不停大聲說話，說妻子帶走8個月大的兒子，他要找妻子，並大聲道：「唔理得咁多，唔係我死，就係佢死。」莊理解死者口中的「佢」是指被脅持的保安。

點解會理解「佢」 = 保安

阿sir做野唔駛你教!

pepper要好近先噴得中架，都唔知有無半米 對方一揮鎅刀已經遠過你噴射範圍

講到可以噴幾米遠咁

除左條白痴之外，未聽過有其他因界刀重傷。

可唔可以列舉一下，如果有，我會支持你既說法。

喂呀哥你塊坡都滑得幾撚遠下

人地bb仔無左親生老豆仲慘，明明可以避免，係都要去到咁極端既階段
唔講以為條友係拉登格不論

中pepper之後是但一插已經插中人質啦
根本兇徒唔放低武器咁開槍係唯一方法

你話你行過，證據呢，差佬講明封鎖。
你被打只係不幸。

唔好用弱智下放例子講野好無？咩叫相對武力呀？
你自己講完唔覺好好笑架咩

全錯

你唔係未聽過徒手可以殺人呀，咁都滑波。
你係咪冇睇過新聞一拳打死人或鍊死人。

又係後果論
講到開槍條友事前一定係想射死佢咁

答得我未
界刀可唔可以做到超過2CM傷口呀?

咁都仲有得駁喎

但呢單野唔通個傻仔仲可以駁啲差佬瞄撚錯佢？

兩支槍指住你警告埋都唔停手,開槍好合理
美國都係射低你等你再郁唔到手為止,死唔死得就之後既事

你用界刀插舊豬肉睇下可以幾入同會唔會斷。

插，你話係摺刀都講得過。

唔開槍隨時變咗死老母, 之後老豆仲因為殺人要坐一世
咁係咪仲慘

我五年係高登答過你啦，白痴。

同樣道理。
好撚彩比人打條友唔係用呢招同個法官講。
朱經偉甩左罪九世。

你知唔知自己講緊咩? 錯晒重點仲以為自己有point
講緊條友知唔知自己被警告wor.
你都可以拉埋兩單野黎講, 明顯差好遠

兩人在走廊口角及動武，有人取來鎅刀與鎖匙揮舞，將對戶戶主頸及腹部鎅至重傷性命垂危，警方拘捕兩人及送院治理。

現場是葵涌石籬邨石寧樓，22歲姓朱的疑兇曾是情侶關係，但兩人近日感情生變。早上七時許，朱姓疑兇在大廈電梯大堂守候，19歲姓張的少女到達大堂時，隨即取出鎅刀向女友施襲，女事主頸部受傷，血流如注。

膠都廢事比

樓上話美國警方指引持刀匪都唔係出槍先喎，點睇

咁不如你睇下警例對咩物品有定義為武器lo, 咪係度show你自己有幾弱智啦好嗎?

警察開始係眼界差定扮差殺人都可能永遠係謎啦

其實香港點解無配備電槍？

現場3個警察米五距離喎

話左撐警撚下下都暗串全部警察無用廢物隱形。

膠都廢事比

呢單案3年前既
你可以5年前答我

負傷奪門走出街外，逃奔約100米後，其中一人因胸部中刀重創，跑至港鐵太子站D出口對開不支倒地，另2人分別面及嘴部受傷，傷勢較輕，站在一旁，兇徒則逃
胸部仲有肋骨保護
點樣整到咁大傷口呀?

連登武術大師，槍械專家，道德撚全面進場

花生價格急劇上升

每個地區唔同, 正如香港普通無槍

米五既距離，簡單舉例，一個小四至小六既學生向前一仆就係呢個距離

對方持械夾住人質的話
原則上唔應該做啲制止唔到行動又會刺激佢o既事吧

噴嘢 呢啲只會令佢發癲拎住把刀亂fing

雖則話𠝹刀一般唔會當場斃命
但咁啱插中對眼就係嚴重傷害了

話界刀做唔到大傷害呀嘛, 你咁講要計晒所有extraneous matters, 咁真係任你搬

應該叫個犯唔好斬住先，再返總部班支電槍返嚟射佢

BTW無談判專家其實已經需要檢討啦

你撲得去, 佢已經係前面界左唔知幾多刀, 仲有你撲左去, 可以一秒stop佢? 會唔會高估班友ge physical ability over 個老公

3級頭擋到一粒Kar98k子彈

全部野想要就可以即時做到,

一秒變電槍出黎,
一秒變個談判專家
一秒撲過去可以制服到個犯

米五距離
3個受過專業訓練警察
被脅持既係持刀人妻子

係真係廢射唔中身手腳偏偏射中頭，
定有心爆頭。

班撐警撚唔好係咁用開唔開槍轉移視線

撐警撚俾你地2 揀1

1. 兩個警察都咁廢受過專業訓練米五距離都射唔中就係等中頭

2. 兩個警察有心爆頭

如果有心爆頭， 咁有冇必要， 最上都講哂咁多情況應該無必要爆頭， 咁即係心理想爆頭大過實際情況需要爆頭

得deagle 係一槍死 唔識扮識？

個個警察都係美國隊長咁可以一野撲埋去撳低個犯

玩開gta就知，超速駕駛都要出動直升機啦

香港用中空子彈， 一槍射中咩部位都死硬架啦
啦子彈會係你身體爆開變一餅野
唔會止到血

ps 除非射中手指 耳仔 呢d 唔會失血過多既位

奧運有得慢慢瞄 但差佬個個情況有冇

中心口

班友仲要覺得槍個accuracy error係好少機會發生
兩邊都唔係靜止, 你以為真係射擊訓練企定定打?

今次悲劇原因，
警察冇做錯，
錯在個男人有情緒病。
如果有情緒病冇求助就錯上加錯。

條友新人類 想瞄邊打邊

on撚9
槍都未掂過既人係到話瞄手腳
俾你一米近
咁火急既情況下
瞄條撚呀
遲一秒把刀插落去個人到就會傷個無辜既人
實際情況同訓練情況係2回事
你知唔知每開一槍個誤差係可以好大

我驚條友手指力連.38個板機都拉唔到

談判專家
來到人都被個犯吉死啦
談條撚呀？

槍都拎到手震
咪話拉板機
以後自己打緊cs 槍槍都準

之前有個post好似好多巴打中過槍

好彩入去睇下內文。

一睇就見到中左幾刀，又中胸口又中頸都仲有力還擊..........
比你地講見血封喉

Sorry ，我錯，我唔應該用連登仔比較。

你地手無揸雞之力.....正常男人女人個standard 唔應該用係你地身上。

150年前既左輪真係拉唔到。

盲既咪邊度都唔準。

自己問可唔可以做成大傷口
啲人又選擇性失明啦

班差佬事後夾口供justify 殺人合理

你要求無損傷，更加要冷靜用棍。持棍下係近身快過用槍。US 4 Life 睇到。

其實呢，你咁撐比你感覺真係差佬好撚鳩屎，控制場面唔得。射擊能力又差，近身格鬥又雞。

我唔得。

USP headshot都106定112啦

俾你渣穩支槍
你每開開一槍
粒子彈前進個方向都有誤差啦
仲話盲
咁叻支槍俾你開啦

近身格鬥
睇電影呀？
有人質架戇鳩仔
老實講，就算無人質
法例都賦與左權利比佢地開槍
唔明有咩好嘈
做反警撚，鍵盤戰士不嬲都易

肩同頭唔超過30-40cm, 郁一郁個角度已經好唔同

班撐警撚全部當睇唔到

150cm距離， 30cm , 你計下要誤差幾多度， 好簡單小學程度畢氏定理

死差佬 有必要擺命咩 求其射腳咪算

我淨係知正常人唔撐警都唔會撐兇手啦，唔知幾時開始香港人對警察怨念越來越深，一單還一單，今次擺明爆頭我覺得都無問題

去深圳玩實彈射擊一次先講啦。

仲有你講既係連射。
唔好再吹大D話槍管會熱，要cool down 。
AK就係停一停，唔可以浪射。

即係 鎅刀=菜刀=手槍=ak47=炸彈背心？

電影先係下下鳩射，你係咪搞錯左D咩。

藉口黎既姐
佢地真心覺得死者妻女慘就捐錢比人啦
佢地只不過要搵過位反警
新人類個啲擺到明係連紀律部隊都入唔到既人
做撚左幾十年人都唔撚化
真係曬米飯

你又水我嗱，得3m 會差好多。

好似其他人咁講，差佬係瞄頭打，吹呀。法律比既。
我都難駁D

如果拎鎅刀比人爆頭無問題
下次係咪有人舉起中指話要殺人又話佢隻手指有傷害性爆佢頭又無問題呢

美國差佬真係咁做，不過條差佬入左冊。

jm9
得30-40cm好難瞄肩一定射到肩
仲要郁緊

屌
拎𠝹刀
同拎𠝹刀脅持同作勢攻擊人
係好撚唔同
咪撚淡化扮傻仔啦
成班垃圾

用警棍唔得
純綷好奇

不如你講返差佬有心爆頭啦。

我接受唔到柒碌有槍係街爬爬走。

你過到去用警棍 個犯都落左刀喇

撐警撚話唔得，總之只要有絲毫機會令人質受傷害，個犯就一定要死，唔需要考慮任何可行而又唔駛有任何人死既方案

香港唔配有陳巧文,只怪佢走得太前

仲有4川地震,有位學生妹因說4川係天遣報應而俾高登仔逼害

你肯定差佬拎槍出來個陣
個姿勢係正確?
準星同佢對眼係對準左?
手腕個角度無錯?
肩膀位置係正確?
再加上差佬有幾可係捉犯既時候要緊急到
一拎支槍出來就要stop個犯
根本個經驗少之又少
種種加埋有出錯唔出奇

得，不過佢地重點係界刀見血封喉。

徒手都得，大陸公安徒手打持刀者。

連登低質就一早知架啦
但原來係咁撚低質
自己有既定立場去討論件事
借題發揮邊個唔識
慶幸當年高登無咁多垃圾

我記得當年報導話有拎埋盾去都攪到咁大獲

你文盲？分唔到持刀者同今次事件既分別？

個犯一用𠝹刀割喉
神仙都難救

總之就係唔肯承認一點係香港警察太廢，其他地方處理刀匪可以唔駛開槍，但呢單野就要，眼界又水皮
比外國人聽到真係隨時笑死
分分鐘香港黎一個翻版門多薩旅遊巴脅持人質個settle時間仲會耐過當年菲律賓差佬

你都係講返差佬合法爆頭嗱，講到無訓練過求奇搵條友開槍鳩射。

我係佢一樣照槍

我係佢一樣照開槍

都話左人命唔值錢，個犯唔洗死咪一樣要坐監，浪費納稅人d錢，扮咩大愛撚丫，你撐殺人犯成件事已經on9

訓練同實際情況出入係好多
除非你同我講個2條友有過多次既開槍制止疑犯既經驗
咁就有合理懷疑佢地特登爆頭

大陸果單直情係突襲同追擊。嚴重過香港好多。

你都啱既，唔怪得習近平見到都即刻話呢班廢物真係警察。

喂好啦當差佬真係廢，開槍有必要否則解決唔到件事
咁點解唔射腳先
根據好多既中槍報告分析
如果一啲情緒失控既人中左非致命既傷害，由中果下會回復理性，之後慢慢痛到昏厥，警員再廢都可以制服到個犯，就算個犯真係有鎅刀又想揮，最多都係警員受少少皮外傷啫，大佬人民公僕，係咪受少少傷黎換取無人死都唔得咁自私先

兇手？殺左邊個傷左邊個呀兇你老母

你都啱既，唔怪得習近平見到都即刻話呢班廢物真係警察。

有咩問題
威脅到其他人條命

好彩你唔係差佬

佢幾時殺人呀，你估咋喎，如果係徐步高我就完全支持開槍打死佢，因為佢果陣已經辣低伙記

唔好意思我去過柬蒲寨打
AK、M16、手槍都打過
第一樣基本常識係子彈係拋物線飛行，而唔係直線
所以就算你照門瞄到直一直，無手震（現實當然無可能）
除左歸零既遠近交點以外，都無可能瞄邊打邊

得1.5米距離，彈道如果無誤差既話就係枝槍有問題

照你既邏輯，一定要插左人質條頸先可以開槍 ，未行兇就永遠唔犯法

冇架嗱，呢D時候要出解放軍，唔好刁人現人眼
咁仲可以留有少少餘地。

你咪一樣9估佢唔敢殺人

你打CS係咪下下爆頭？
爆頭一槍收人皮喎，點解你唔係槍槍都爆人頭？

最多受少少皮外傷
試下俾人用鎅刀割喉，大動脈
你估下會發生咩事
當時情況你肯定個犯唔會割中？肯定把鎅刀唔鋒利？

佢啲同事家人老婆做人格證人
點都好過啲差佬鳩咁估又鳩咁開槍殺人先

個犯本身用刀行緊個實q條頸，之後衝去老婆度
覺得咁都唔應該開槍嗰班人個腦諗乜

下紀律部隊， 點解唔敢直接講警隊，
撐警撚都知警隊柒， 搵位拉埋其他紀律部隊落水， 所以撐警撚證明撐仆街既都會係仆街

樓上咪有個紀律部隊話米五距離都射唔中好離譜， 你班撐警撚就當無到。

唔係紀律部隊既就屈佢無能力入， 係紀律部隊就當佢講野無到

撐警撚睇清楚我係專登入黎屌柒你班撐警撚， 我都好多次重複講明警隊受過專業訓練， 唔撐警就俾你班撐警撚屈我反警。

]米五距離
3個受過專業訓練警察
被脅持既係持刀人妻子

係真係廢射唔中身手腳偏偏射中頭，
定有心爆頭。

班撐警撚唔好係咁用開唔開槍轉移視線

撐警撚俾你地2 揀1

1. 兩個警察都咁廢受過專業訓練米五距離都射唔中就係等中頭

2. 兩個警察有心爆頭

如果有心爆頭， 咁有冇必要， 最上都講哂咁多情況應該無必要爆頭， 咁即係心理想爆頭大過實際情況需要爆頭

係香港平時太安全
根本極少情況要差佬用到槍

一係就個犯真係令到有人受左啲割傷
唔係咁既話個差佬咁樣攞佢命就點都有爭議，所以死因庭先至要開，唔係既話直接內部調查話佢開槍無錯就得，仲駛鬼pass比死因庭

上帝視角 ，又以為個個都認識兇手，旁觀者只會覺得佢係有動機殺人，一係會殺人，一係會投降，機率係50%,唔好又講邊個認識兇手d on9邏輯，除非你expect警察都要認識個兇手啦

撐警撚又出黎柒， 警察自己都講明開槍前有警告， 定開槍同警告係同步

七警犬就話唔係自己打人， 撐警撚同藍屍五毛就係咁支持七警打得好， 撐警撚真係弱智

有教你3點一線外，仲有你呢個要遠先會有偏差。
再遠D仲要計有科里奧利力影響。

我都有係深圳玩過，所以先笑鳩你難中呢件事。

有鏜線既槍有練過基本10米外易中。

咁低質咪唔好專登入警察殺警post撐警，

我指名道姓話你幾隻撐警撚同果兩個開槍爆頭警察極撚低質。

冇撚咁易入到大動脈，界刀唔撚係爪刀。

唔出奇， 因為你無受過警隊專業訓練

殺人犯， 從來得兩隻警察殺左人， 俾人殺果個傷都未傷人

D人叫佢諗個細路會冇左個老豆
以為足球小將咁倒住掛都可以諗返兩集盧比度叔叔同你講過D咩咁呀?

即係應該係移向下， 而唔係移向上， 咁點會身變頭

當差就係要爆頭，咁好機會唔做等幾時。

唔想爆頭既差佬一定唔係好差佬。合法爆頭又大把人撐，做乜唔做。

有意圖殺人已經係犯法，你究竟識唔識 ，唔係要等佢行兇先可以開槍下化，講緊死者當時會唔會行兇佢都係犯法，強姦犯強姦失敗會唔會無罪啊

你話呀，俾人殺唔好怨 撐警撚撐警撐到痴左線

專業訓練

得殺人果下先會用槍？ 你當警隊平時無練槍？

正所謂人生如戲，不過死者都無諗過做場大龍鳳就會死，或者問米都係一個辦法
知道佢係咪想傷害人

笑， 有意圖殺人 , 支那狗撐警撚最鐘意老屈

我本身就好少撐警察，原來一支持警察就係撐警 ，都話左好多人對警察怨念好深，本身已經對號入座

原來用把刀指住人條頸都唔算有意圖殺人

對住頸界唔易掂到動脈？我地係咪喺同一個星球？！

Coriolis effect只有>1,000m以外既狙擊先要計
即係要.50 BMG果種口徑既狙擊槍先要計，大陸有得玩？
仲有
要計bullet drop compensation
都係要ACOG/PSO-1呢類狙擊鏡先有得玩

你同我講手槍仔要計bullet drop?

好撚心你咪諗住唔識扮識，收皮喇廢物

點睇啲人玩sm?
都係攞啲利器行住人條頸，咁係咪要call飛虎黎殺人？

撐警撚唔敢認自己撐警

你想講個犯同個實q玩sm?

你係2014年前，差佬仲未表明自己係政府打手。都可以話撐。今時今日仲撐。睇怕.....

救命
近交點同遠交點中間果段係移向上定移向下吖？

圖都唔識睇

個post某幾條友真係講極都唔明 ，你地慢慢討論

笑撚到顛

我只係想指出個犯人果陣志不在實q,警員判斷佢會傷害實q而開槍殺人真係太衝動同妄撞啦

你最出面果條係靜脈黎。你真係地球人。
快D摸下自己個肚有冇骨。

你自己先唔識睇圖， 睇下支槍管方向先啦

警隊供「CID」使用的SIG半自動曲尺手槍，被喻為「人性之槍」，去年引入至今，共「用過」四次，頭三次「專打自己人」，包括兩次警察吞槍自殺及一次走火，今次第四次使用，對象為不法歹徒，惟連轟三槍，卻無一命中，警察射擊訓練是否足夠惹關注。
警隊射擊水 準惹關注
有資深警官透露，不可以就單一事件判斷警察開槍準確度，警察每年必須通過三次射擊訓練及一次考核，以及電子靶場訓練，考核及格才可繼續陀槍，警隊用槍要求一向十分嚴格。

下次喺街見到個痴線佬拎刀都唔洗驚
可能只係玩sm啫

又俾班撐警撚轉移視線去左應唔應該開槍個廢point

]米五距離
3個受過專業訓練警察
被脅持既係持刀人妻子

係真係廢射唔中身手腳偏偏射中頭，
定有心爆頭。

班撐警撚唔好係咁用開唔開槍轉移視線

撐警撚俾你地2 揀1

1. 兩個警察都咁廢受過專業訓練米五距離都射唔中就係等中頭

2. 兩個警察有心爆頭

如果有心爆頭， 咁有冇必要， 最上都講哂咁多情況應該無必要爆頭， 咁即係心理想爆頭大過實際情況需要爆頭

妻目前犯呢d玩法我地識條春咩
原來怪錯左個犯
唔怪得呢到d SM愛好者係咁屌警

3米內要講呢D，咪自曝其短。

即係咁，我就當個犯真係想玩sm
三唔識七埋嚟同你玩sm都犯法啦大佬

你個肚有骨？

你咪就係講緊自己

個問題核心係點解係爆頭， 有意定唔準？

你班撚樣成日講講下講左去應該開槍， 正仆街

補多句，10米內基本3點一線易中。

一定係故意。

我想問下你瞄果陣係望槍管定望準星呢天才？

唔怪得有人覺得可以瞄邊打邊
原來連圖都唔識睇

因為佢係外星人。

文盲真多。

睇下咩槍

屌你glock就要射返十幾發先啦

咁近唔瞄邊打邊，真係死左佢好過。仲學人講遠。

無理解錯個犯去箍個老婆時跌晒喺地下
比起射腳射身手肩會易啲

不過好似拗緊佢係想射肩定係直接爆頭

重點都唔係差佬會唔會受傷
係佢老婆同周圍嘅人有無事

米五距離要玩抛物線
你明顯圖唔識睇， 字都唔識睇

米五距離要計抛物線， 好波

有條on9仲走去提乜春里奥利力添

不過呢
粒子彈係三米內唔受地心吸力影響既？
三米內就自動飛直線既？
咁飛幾多米先開始受物理法則影響呀物理天才？

個問題就喺度，開槍時既選擇點解會同實際擊中既位置差咁大截呢，真係瞄唔準定有人講緊大話，呢樣足以還死者一個公道

米五距離粒子彈就無地心吸力影響既？
又一個物理天才
下屆諾貝爾獎一定係你地攞喇

講多一次，一個人威脅緊另一個人條命，站在任何道德層面黎講，行兇者都係死有餘辜，究竟你地明唔明

其實我地係咪講緊同一件事。

10米內瞄，好難唔中，誤差冇可能大到有20cm以上。

想知幾多咪自己計， 木星既話有可能米五距離開槍會有30cm抛物線

啊，唔怪得年初一旺角要開槍。

你木星黎咪覺得米五距離會有好明顯引力作用，
但我地係地球人， 開槍唔會米五距離就影響咁大， 個影響應該細到肉眼分唔到

一個人威脅緊另一個人條命
點樣為之威脅先，程度既高低點樣去judge，咁簡單就話人死有餘辜？
咁如果有個人好口臭既，佢捉實個人去做人質，手上無武器，但佢不斷噴啲臭氣去攻個人質，咁係咪又可以用 一個人威脅緊另一個人條命 呢個point去殺人？你點樣判斷有人條命受到威脅，要用到非殺不可先，樓上都提過除左射頭仲可以射其他，現實中彈根本痛到無晒心機講咩殺人，點解

其實佢一有動作沖嗰下就已經可以開槍

但中頭一定可以避免，到底咩時候係一定要射頭，我覺得就係用槍既犯人，因為個射擊帶來既傷害係零點幾秒間就會出現，所以sniper shoot to kill情有可原

只係呢單case有好幾秒時間比異於常人既警察判斷佢都要殺人，我好有保留

嗱嗱嗱，香港警察呢，習慣先開槍後警告。
打死左既呢，就叫危害他人生命既罪犯。
打唔死既呢，就叫頑抗既危害他人生命既罪犯。

其實我知道，佢地乜事都冇，就好似旺角年初一咁，仲比人讚話果斷，我只係網上嚷嚷。

佢地有事我用鼻飲蕃茄湯。

警察用枝S&W M10有效距離只有15米
所以三米距離已經係偏高果條線上面
如果瞄既係上手臂/膊頭，而打中頭/頸係絕對有可能

你問我我覺得嗰2個警察on9 射歪咗中頭機會大個本身想射頭又射得中

你其實係咪未讀過physics?
明唔明咩叫地心吸力？
就算一粒萬字夾，一條羽毛
由你揸住到放手果下佢跌落地，已經係受緊地心吸力影響
連小學生都知既常識你都好似無咁
真係溝通唔到喎大佬

又有人冇解剖知識出黎柒
人迎脈用手都把到
唔易?

如果佢本身揀射肩就要承擔返呢個風險啦，雖然個誤差咁大佢就算射腳都可能打錯個肚都好大機會死，不過當時救護車已經stand by定好快到，如果唔中頭或者其他重要器官個犯應該仲有一線生機

屌你，咪話叫你用地球引力黎計， 米五距離會有幾大影響， 有冇影響同幾大影響， 你隻仆街垃圾係咪唔識分屌你老母， 講咁耐原來我同緊個弱智撐警撚傾緊

你唔小學雞咪計囉， 你用米五距離計到因為引力影響有30cm下沉我幫你申請物理獎

你on9完未？點先為之威脅到其他人生命？用刀指住人條頸算唔算？你淨係答我算定係唔算，唔需要舉其他例子

撐警撚弱撚智到我都忍唔住屌佢地老母， 係咁up引力影響， 計條數係咪唔識呀垃圾

1.子彈速度， 2.米五距離， 3.地球引力， 隻弱智撐警撚咪計下囉

又出黎柒

]米五距離
3個受過專業訓練警察
被脅持既係持刀人妻子

係真係廢射唔中身手腳偏偏射中頭，
定有心爆頭。

班撐警撚唔好係咁用開唔開槍轉移視線

撐警撚俾你地2 揀1

1. 兩個警察都咁廢受過專業訓練米五距離都射唔中就係等中頭

2. 兩個警察有心爆頭

如果有心爆頭， 咁有冇必要， 最上都講哂咁多情況應該無必要爆頭， 咁即係心理想爆頭大過實際情況需要爆頭

咁你講囉，樓上大把人講過中槍痛到郁唔到，點解一定要置人於死地先
唔好同我講死有餘辜呢啲咁虛幻既野，我夠可以話上天有好生之德唔想睇到有人死

佢個肚有骨

狙擊槍個鏡扭到上1000m
射10m外嘅靶
都可以唔中㗎
手槍其實應該有50m

你本身就假設警察特登爆頭，仲有咩好講，個犯有腳識行，唔一定係警察問題，個犯識郁，開槍有偏差完全唔出奇，有無必要爆頭？我答你爆頭唔係必要，但打死個犯都無咩大不了，因為佢當時已經威脅緊另一條人命

其實笑緊你

用返呢張圖
我當槍管同準星角度差有5度
Tan(5) x 1.5m =0.131m
就咁計都睇到有成13cm
初中既三角函數都唔識？

開得槍唔理中頭定中身
個犯都死硬啦
特區公安而家好似唔識肉摶

引力呢， 你唔係好堅持引力有好大影響

我已經copy好多次

]米五距離
3個受過專業訓練警察
被脅持既係持刀人妻子

係真係廢射唔中身手腳偏偏射中頭，
定有心爆頭。

班撐警撚唔好係咁用開唔開槍轉移視線

撐警撚俾你地2 揀1

1. 兩個警察都咁廢受過專業訓練米五距離都射唔中就係等中頭

2. 兩個警察有心爆頭

如果有心爆頭， 咁有冇必要， 最上都講哂咁多情況應該無必要爆頭， 咁即係心理想爆頭大過實際情況需要爆頭

均有警告一定假
射殺合唔合理另一回事

狙擊槍個鏡扭到上1000m
射10m外嘅靶
都可以唔中㗎
支槍set咗50m唔中好出奇？

個警察用狙擊槍定手槍

呢道既拋物線咪就係地心吸力既影響囉
拋物線=地心吸力+物體橫向運動之下既交互影響
先令個motion變成曲線

好心你睇下d小學常識書先討論喇，唔該

唔好咁無知
咩槍都係一樣
校個射程唔啱一定唔會中

答到頸動脈同皮膚差幾遠未?

NYPD Videos From Fatal Police Shooting of Armed Mentally ill Man

都話叫你計下個影響有幾大， 唔好重複講同一樣野

果條拋物線已經係
誤差既話，假設夾角係5度就13cm
數都計埋，仲有咩好講？

何世通洋名Tony，去年六月與姓黃、暱稱「喊包」的同齡妻子奉子成婚，去年九月誕下兒子。何中三後曾入讀IVE進修，其後從事運輸工作，facebook並加入多個業界群組，疑因他一人工作養家收入有限，婚後需寄居當清潔工的外父家，與外父外母及妻子一名孖生姊妹，同住黃大仙彩雲邨觀日樓一單位。

仲要比人負皮 唔怪得話呢度低質
我本身撐呢邊 如果呢邊再咁低質落去 真係走算 心都淡晒 講真 呢邊乜都好 真係衰會員質素

你知唔知計緊既係咩

1.5米距離下
瞄準線同子彈軌跡既高度差

你認為唔岩既你計黎睇下

笑死
根據你13cm 偏差
用s=1/2*g*t^2
0.13=1/2*9.81*^2
t=1.60s
條友成秒後先中槍 笑撚死人咩

條友木星黎唔出奇

如果證實差佬無跟程序而開槍，算唔算非法被殺

想被人告誹謗呀條友

果13cm唔係單單計緊木

個u呢
粒子彈拋物線喎

如果判非法被殺 個差佬係咪即刻charge誤殺?

純粹講數

你係計緊自由落體跌13cm o既時間
唔係粒子彈射上13cm 高o既時間
你無起步速度計到唔覺得有啲奇?

出現了

巴打應該講緊我
重申多次 係當時所描述既情況下警察開槍係絕對合情合理
由始至終我都只係質疑點解1.5米呢個咁短既距離都可以差咁遠
會燒槍既紀律部隊都知正常係要打最大面積 多數情況係頸以下至腰以上 （無掩護物情況下）
可能真係個幾位警察經驗尚淺 始終香港天下太平
好少有嚴重暴力事件 係緊急情況下突然要開槍打歪左真係好合情理 不過疑點係1.5米點解可以差咁遠
15米就話啫

依個post真係好多痴線佬

殺人就無經驗， 不過打機慣左head shoot, 打左十幾年fps, 慣左head shoot, 警隊專業訓練只係幾個月， 印象唔深刻。

死因庭最多叫律政司跟進

嗱嗱，香港警察呢，習慣先開槍後警告。
打死左既呢，就叫危害他人生命既罪犯。
打唔死既呢，就叫頑抗既危害他人生命既罪犯。

頸動脈究竟有幾淺呀?

最淺嘅位大約1cm
肥仔可能有多半cm肥膏擋下啦

你柒夠未

有講錯。

應該打頭

講真唔好理係咩人
就算平時練開靶 到你真係要揸鎗射人都會緊張 驚 手震㗎
有機會射錯位真係無可厚非

莊澤瑋則是在一二年四月入學堂受訓，巡邏小隊是他同年十月出班後第一個崗位，同袍形容他是勤奮好學的新人。

好多時警察可能成世都淨係開過1，2次鎗 甚至無開過鎗射人添
開左鎗仲要寫report 搞哩搞路
佢地開得鎗證明當時佢地個腦已經諗唔到其他方法（好似係）

佢自己話瞄左肩， 但點解唔瞄身唔瞄腳， 米五距離

你第一段你可以參考有關納粹既文章， 係咪所有有份清洗既人都係殺人狂魔？

或者參考文革文章， 係咪所有紅衛兵都係殺人狂魔。

如果明知有合理藉口做辯護，會唔會下意識爆頭， 人一世物一世， 有幾可有機會合法殺人無後果？

如果嫌文章悶， 可以睇the purge, 大逃殺等類型電影

神奇蠱惑的槍

不如咁啦，平時槍房唔燒槍唔

不如咁啦，平時槍房唔燒槍唔射槍，達唔到標行咇唔比陀槍會唔會好啲

其實用tan計，唔係純粹關向上既角度事
同引力/條拋物線冇關咩?

香港啲警察根本冇腦，你要班毅進仔諗咁多嘢，諗射邊諗講乜諗做乜，仲要手眼協調埋，好高要求啫

你應該調返轉諗，佢當時根本9射
但冇理由report寫9射，話射身/其他位係合理啲，但咁仲衰證明射到歪晒差好遠，所以先講射膊頭

明眼人